<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programming | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/programming/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Programming</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Programming</title>
      <link>https://example.com/tag/programming/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Работа с библиографией.</title>
      <link>https://example.com/post/bibliografia/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/bibliografia/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;работа-с-библиографией&#34;&gt;Работа с библиографией.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Сведения в пределах одной области библиографического описания пишутся со строчной буквы (сведения, относящиеся к заглавию, обозначения ответственных лиц – ред., сост. и т.д., обозначение отсутствия издательства [б.и.]), но соблюдаются грамматические правила написания прописной и строчной букв. *Сведения, заимствованные не из предписанного источника информации, приводят без квадратных скобок. Сведения, отсутствующие в книге и добавляемые библиографом, даются в квадратных скобках (кроме области примечаний)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предписанная пунктуация&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Знак «двоеточие» (с пробелом до и после) ставится после заглавия перед сведениями, относящимися к заглавию: Проблемы экологии города : аналит. исслед.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;после места издания перед издательством, а также между двумя издательствами: М. : АСТ : Астрель&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;при сводном и аналитическом описании многотомников после номера тома перед спецификацией (заглавием) тома Т. 3 : Геология рудных месторождений&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Знак «точка с запятой» (с пробелом до и после) ставится за косой чертой, разделяя первые и последующие сведения об ответственности / Моск. гос. ун-т ; ред. С.К. Полянский&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;в области выходных данных разделяет сведения о местах издания&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;М. ; СПб.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;в области серии разделяет заглавие серии и номер (выпуск) серии:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новое в науке и технике : обзор. материалы ; вып 2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;в области специфических сведений&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждая область описания заканчивается точкой. Знак «тире» (с пробелом до и после) ставится между областями описания Заголовок описания&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применяют заголовок, содержащий имя индивидуального автора Если в книге или статье один автор; два автора; три автора, то в заголовке указываем одного автора и всех авторов повторяем в сведениях об ответственности, ставя инициалы впереди фамилии. После фамилии автора перед инициалами, как правило, ставится запятая. Но можно запятую опускать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· Один автор:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иванов, А.И. Льготы для работников Севера / А.И. Иванов. – М. : Юрид. лит., 1991. – 143 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Или (для списков литературы) – запятая после фамилии автора может быть опущена:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иванов А.И. Льготы для работников Севера / А.И. Иванов. – М. : Юрид. лит., 1991. – 143 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· Два автора:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Степанов, А.И. Структурно-кинематический анализ Патомского прогиба / А.И. Степанов, Г.В. Рязанов. – Новосибирск : Наука, Сиб. отд-ние, 1992. – 88 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· Три автора: Лагерь, А. Аптека вокруг нас / А. Лагерь, А. Иванов, Л.И. Исаева. – М. : [б.и.], 1992. – 68 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· Четыре автора и более&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Книги и статьи 4-х и более авторов описывают под заглавием. В сведениях об ответственности указывают 1-го автора [и др.] в квадратных скобках:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Театр и мы / А.Б. Сергеев [и др.]. – М. : [б.и.], 1978. –115 с. Заглавие&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заглавие в любой части описания не сокращается: заглавие книги, статьи, источника (кроме периодических и продолжающихся изданий), серии, заглавие фрагмента библиографической записи в примечаниях. Если источник является периодическим или продолжающимся изданием и его заглавие состоит из одного слова, то оно не сокращается. Сведения, относящиеся к заглавию, разделяются знаком двоеточие с пробелом до и после знака и пишутся со строчной буквы: Проблемы северных территорий : библиогр. указ. Сведения об ответственности&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сведения об ответственности (авторы, организации, редакторы, составители и т.д.) указываются за косой чертой (/). *Вначале указываются инициалы, а потом фамилия автора, редактора, составителя и т.д. Статус лица (ред., сост. и т.д.) пишутся со строчной буквы. Каждая последующая группа сведений об ответственности отделяется от предыдущей знаком точка с запятой (с пробелом до и после знака). Внутри группы сведений об ответственности один элемент от другого отделяется запятой. Все организации указываются через запятые, не зависимо от соподчинения. Соподчиненность организаций указывается так, как дано на титульном листе. В списках литературы можно указывать только первые сведения об ответственности. Составители, редакторы, организации: если 1, 2, 3 – указываем соответственно 1, 2, 3. Если 4 и более указывают 1 [и др.] в квадратных скобках. *Если в редколлегии выделен ответственный редактор – тогда указываем только его с уточнением в круглых скобках (отв. ред.) и в квадратных скобках добавляем [и др.] не зависимо от числа редакторов. Аналогично: если среди группы составителей выделен ответственный составитель. Редакторы, составители&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На титуле Под редакцией А.А. Иванова Cоставители: А.А. Иванов, Б.Б. Сергеев, Р.С. Смирнов Составители: Иванов А.А. (ответственный составитель), В.В. Петров, Г.Г. Сидоров Научные редакторы: Москвин Е.Н., Васильева С.П., Мартынов Д.Д. Редакторы: Л.А. Лапина, О.В. Дорожко, С.С. Ветров, А.Н. Андреева Редакционная коллегия: Иванов А.А. (ответственный редактор), Петров В.В., Сидоров Г.Г. Редакционная коллегия: Иванов А.А. (ответственный редактор), В.В. Петров, Г.Г. Сидоров, Б.Б. Степанов&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В описании под ред. А.А. Иванова сост.: А.А. Иванов, Б.Б. Сергеев, Р.С. Смирнов сост.: А.А. Иванов (отв. сост.) [и др.] науч. ред.: Е.Н. Москвин, С.П. Васильева, Д.Д. Мартынов ред.: Л.А. Лапина [и др.] редкол.: А.А. Иванов (отв. ред.) [и др.] редкол.: А.А. Иванов (отв. ред.) [и др.] Коллективные авторы (организации)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На титуле 1 организация Российская академия наук Амурский научный центр 3 организации Академия наук Эстонии. Институт кибернетики Тартусский университет Эстонское НПО вычислительной техники и информатики 4 организации (и более) Томский межвузовский центр дистанционного образования Мордовский государственный университет Кемеровский государственный университет Астраханская медицинская академия&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В описании (все организации, независимо от соподчинения перечисляются через запятую) Рос. акад. наук, Амур. науч. центр 3 организации Акад. наук Эстонии, Ин-т кибернетики, Тартус. ун-т, Эст. НПО вычисл. техники и информатики 1 организация [и др.] Том. межвуз. центр дистанц. образования [и др.] Сведения об издании&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сведения об издании приводят в формулировках и в последовательности, данных в книге ‑ 5-е изд., испр. ‑ Изд. 2-е, доп. Выходные данные&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(место издания, издательство, год издания&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отсутствие места издания – [Б.м.]. Если мест издания или издательств больше двух, то приводят одно [и др.] в квадратных скобках. М. [и др.] М : Искусство [и др.]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отсутствие издательства (со строчной буквы) — [б.и.] (кроме неопубликованных материалов) *В списках литературы отсутствие места издания можно не указывать Филиал (отделение) издательства дается через запятую (Наука, Сиб. отд-ние ). Сведения о годе издания давать обязательно. Обозначение «без года» [б.г.] – не приводят. , 1998. , [1996?] , [199?] Область серии&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заглавие серии не сокращается. – (Серия “Пушкин в ХХ веке” : ежегод. изд. Пушкин. комис. / гл. ред. В. С. Непомнящий)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждая серия заключается в отдельные круглые скобки. После номера серии перед заглавием ставится запятая: (Автомобильный транспорт. Серия 1, Безопасность движения) (Водителю и пешеходу).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После заглавия серии перед выпуском серии через пробел ставится знак «точка с запятой», слова «выпуск», «том» и т.д. пишутся со строчной буквы и сокращаются (Химическая экология ; вып. 3). Область примечаний&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В примечаниях слова сокращаются. Но если в примечании приведен фрагмент библиографического описания, то заглавие в библиографической записи не сокращается; внутри фрагмента области и элементы приводят с предписанными знаками, кроме знака точка и тире, который заменяют точкой. Авторов указывают в области сведений об ответственности:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Загл., авт. и вых. дан. установлены по справ.: Подробный словарь русских гравированных портретов / Д.А. Ровинский. СПб., 1888. Т. 3. № 634.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В списках литературы примечания (включая сведения о библиографии) могут быть опущены. Примечания указываются, только если это важно для уточнения авторов, заглавия или источника.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования.</title>
      <link>https://example.com/post/languages/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/languages/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;языки-научного-программирования&#34;&gt;Языки научного программирования.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Формализованный язык, предназначенный для описания программ и алгоритмов решения задач на ЭВМ. Языки программирования являются искусственными. В них синтаксис и семантика строго определены. Поэтому они не допускают свободного толкования выражения, что характерно для естественного языка. Языки программирования разделяются на две основные категории языки высокого уровня и языки низкого уровня :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык высокого уровня  - Язык программирования, средства которого обеспечивают описание задачи в наглядном, легко воспринимаемом виде, удобном для программиста. Он не зависит от внутренних машинных кодов ЭВМ любого типа, поэтому программы, написанные на языках высокого уровня, требуют перевода в машинные коды программами транслятора либо интерпретатора. К языкам высокого уровня относят Фортран , ПЛ/1 , Бейсик , Паскаль , Си , Ада и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык низкого уровня , - Язык программирования, предназначенный для определенного типа ЭВМ и отражающий его внутренний машинный код (см. ниже также “машинный язык “, “ машинно-ориентированный язык “ и “ язык ассемблера “).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Различают также следующие виды языков программирования:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Алгоритмический язык- Совокупность символов, соглашений и правил, используемых для однозначного описания алгоритмов и обычно являющаяся часть языка программирования ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Неалгоритмический язык - Язык программирования, тексты которого не содержат указаний на порядок выполнения операций и служат лишь исходным материалом для синтеза алгоритма решения задачи;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык программирования, построенный по правилам некоторого логического исчисления или формальной грамматики , представляющей собой систему правил построения в заданном алфавите конечных знаковых последовательностей, множество которых образует формальный язык;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;См. “алгоритмический язык “;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исходный язык  - Язык программирования, на котором написана программа, в отличие от машинного языка, на котором программы выполняются компьютером. Исходные языки классифицируются на языки высокого уровня и языки низкого уровня .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Машинный ( абсолютный ) язык , язык ЭВМ  - Язык программирования, предназначенный для представления программ в форме, обеспечивающей возможность их выполнения техническими средствами;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Машинозависимый ( машинно-ориентированный ) язык , машинозависимый язык программирования  - Язык программирования, учитывающий структуру и характеристики ЭВМ определенного типа или конкретной ЭВМ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Машиннонезависимый язык  - Язык программирования, структура и средства которого не связаны ни с какой конкретной ЭВМ и позволяют выполнять составленные на нем программы на любой ЭВМ, снабженной трансляторами (см. ниже) с этого языка;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Символический язык , язык символического кодирования  - Язык программирования, ориентированный на конкретные ЭВМ и основанный на кодировании машинных операций при помощи определенного набора символов;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общий язык - Машинный язык, общий для группы ЭВМ и используемых ими внешних устройств;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эталонный язык  - Язык, являющийся основой для всех его конкретных версий, являющихся вариантами адаптации эталонного языка к определенным условиям применения и назначения;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык ассемблера , ассемблер  - Универсальный язык программирования , относящийся к категории языков низкого уровня, структура которого определяется форматами команд, данными машинного языка и архитектурой ЭВМ. Используется программистами в тех случаях, когда невозможно применение языка высокого уровня или требуются эффективные программы в машинных кодах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Декларативный ( непроцедурный ) язык  - Язык программирования, который позволяет задавать связи и отношения между объектами и величинами, но не определяет последовательность выполнения действий (например, языки Пролог , QBE);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Императивный ( процедурный ) язык  - Язык программирования, который позволяет в явной форме (при помощи задания выполняемых операторов) определять действия и порядок (последовательность) их выполнения;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык функционального программирования , функциональный язык - Декларативный язык программирования, основанный на понятии функций, которые задают зависимость, но не определяют порядок вычислений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Специализированный язык - Язык программирования, ориентированный на решение определенного круга задач;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык описания страниц  - Специализированный язык, предназначенный для печатающих устройств. Предусматривает возможность использования изображений в формате, независимом от параметров устройства отображения. Наиболее известным языком такого типа является PostScript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Автономный язык - Специализированный язык высокого уровня, в замкнутых СУБД (“ СУБД с автономным языком “);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык конструирования интерактивных технологий - В СУБД - язык, предназначенный для описания технологических процессов обработки данных с учетом разделения характера операций по их типам, а также обеспечения диалога с администратором системы;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык манипулирования данными , ЯМД  - В СУБД - язык, предназначенный для обращения к базе данных и выполнения поиска, чтения и модификации ее записей;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык обработки списков  - Специализированный язык, предназначенный для описания процессов обработки данных, представленных в виде списков объектов ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык описания данных  - Язык, предназначенный для описания “концептуальной схемы” базы данных ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык описания хранения данных  - Язык, предназначенный для описания физической структуры ( схемы ) базы данных ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык описания страниц Система для кодировки документов, которая позволяет точно описать ее внешний вид после подготовки к выводу на печать или на дисплей. Примером использования такого языка служит PDF (Portable Document Format), разработанный Adobe для хранения и представления изображений страниц.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык представления знаний  - Декларативный или декларативно-процедурный язык, предназначенный для представления знаний в памяти ЭВМ (например, языки Лисп и Пролог );&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык публикаций  - Язык, используемый для публикации алгоритмов и программ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык спецификаций  - Декларативный язык для задания спецификаций программ ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблемно-ориентированный язык  - Язык программирования, предназначенный для решения определенного класса задач (проблем);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процедурный ( процедурно-ориентированный ) язык  - Проблемно-ориентированный язык, который облегчает выражение процедуры, как точного алгоритма;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык реального времени  - Язык, используемый для программирования задач, в которых критическим является время реакции ЭВМ на сигналы, требующие от нее немедленных действий (например, язык Ада );&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык управления пакетом  - Набор команд , директив , квалификаторов и правил их использования для управления пакетной обработкой данных;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык управления заданиями  - Язык, на котором записывается последовательность команд, управляющих выполнением задания. В отличие от обычных языков программирования, в которых объектами описания являются элементы, связанные с решением отдельной задачи, в языках управления заданиями преобразуемыми объектами являются целые программы и выходные потоки данных, обработанных этими программами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общесетевой командный язык  - Стандартный в рамках вычислительной сети язык диалогового (интерактивного) поиска данных, предназначенный для унификации работы пользователей с неоднородными базами данных, управляемых различными СУБД ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системный язык  - Язык общения оператора ЭВМ с вычислительной системой, представляющий собой совокупность команд оператора и сообщений системы;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык общего назначения , универсальный язык  - Язык программирования, ориентированный на решение задач практически из любой области и объединяющий на единой методической основе наиболее существенные свойства и средства современных машино- и проблемноориентированных языков программирования (например, язык ассемблера , ПЛ/1 и др.);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык ориентированный на пользователя  - Слабоформализованный язык программирования, близкий к естественному языку ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык меню  - Язык диалога пользователя с системой, основанный на использовании меню .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разработки и наименования языков программирования&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ада - Язык программирования высокого уровня, ориентированный на применение в системах реального времени и предназначенный для автоматизации задач управления процессами и/или устройствами, например, в бортовых (корабельных, авиационных и др.) ЭВМ. Разработан по инициативе министерства обороны США в 1980-х гг. Назван в честь английского математика Ады Августы Байрон ( Лавлейс), жившей в 1815-1851 гг.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Алгол  - Язык программирования высокого уровня, ориентированный на описание алгоритмов решения вычислительных задач. Был создан в 1958 г. специалистами западно-европейских стран для научных исследований. Версия этого языка Алгол-60 была принята Международной конференцией в Париже (1960 г.) и широко использовалась на ЭВМ 2-го поколения. Версия Алгол-68, разработанная группой специалистов Международной федерации по обработке информации ( ИФИП) в 1968 г., получила статус международного универсального языка программирования, ориентированного на решение не только вычислительных, но и информационных задач. Хотя в настоящее время Алгол практически не используется, он послужил основой или оказал существенное влияние на разработку более современных языков, например, Ада , Паскаль и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бейсик  - Язык программирования высокого уровня , разработанный в 1963 - 1964 гг. в Дартмутском колледже Томасом Куртом и Джоном Кемени . Первоначально предназначался для обучения программированию. Отличается простотой, легко усваивается начинающими программистами благодаря наличию упрощенных конструкций языка Фортран и встроенных математических функций, алгоритмов и операторов. Существует множество различных версий Бейсика, которые не полностью совместимы друг с другом. Некоторые реализации Бейсика включают средства обработки данных и наборов данных. Большинство версий Бейсика используют интерпретатор, который преобразует его компоненты в машинный код и позволяет запускать программы без промежуточной трансляции. Некоторые более совершенные версии Бейсика позволяют использовать для этой цели трансляторы. На IBM PC широко используются Quick Basic фирмы Microsoft, Turbo Basic фирмы Borland и Power Basic (усовершенствованная версия Turbo Basic, распространяемая фирмой Spectra Publishing ). В начале 1999 г. фирма Microsoft выпустила версию языка Visual Basic 6.0 (VB 6.0), предназначенного для создания многокомпонентных программных приложений для систем уровня предприятий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кобол  - Язык программирования высокого уровня, разработанный в конце 1950-х гг. ассоциацией КАДАСИЛ для решения коммерческих и экономических задач. Отличается развитыми средствами работы с файлами. Поскольку команды программ, написанных на этом языке, активно используют обычную английскую лексику и синтаксис, Кобол рассматривается как один из самых простых языков программирования. В настоящее время используется для решения экономических, информационных и других задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лисп  - Алгоритмический язык, разработанный в 1960 г. Дж. Маккарти и предназначенный для манипулирования перечнями элементов данных. Используется преимущественно в университетских лабораториях США для решения задач, связанных с искусственным интеллектом. В Европе для работ по искусственному интеллекту предпочитают использовать Пролог .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЛОГО  - Язык программирования высокого уровня, разработан в Массачусетском технологическом институте в ориентировочно 1970 г. для целей обучения математическим понятиям. Используется также в школах и пользователями ПЭВМ при написании программ для создания чертежей на экране монитора и управления перьевым графопостроителем .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Паскаль - Процедурно-ориентированный язык программирования высокого уровня, разработанный в конце 1960-х гг. Никлаусом Виртом, первоначально для обучения программированию в университетах. Назван в честь французского математика XVII века Блеза Паскаля. В своей начальной версии Паскаль имел довольно ограниченные возможности, поскольку предназначался для учебных целей, однако последующие его доработки позволили сделать его хорошим универсальным языком, широко используемым в том числе для написания больших и сложных программ. Существует ряд версий языка (например, ETH Pascal, USD Pascal, Turbo Pascal ) и систем программирования на этом языке для разных типов ЭВМ. Для IBM PC наиболее популярной является система Turbo Pascal фирмы Borland (США). .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пролог  - Язык программирования высокого уровня декларативного типа (см. выше декларативное программирование), предназначенный для разработки систем и программ искусственного интеллекта. Относится к категории языков пятого поколения. Был разработан в 1971 г. в университете г. Марсель (Франция), относится к числу широко используемых и постоянно развиваемых языков. Последняя его версия Prolog 6.0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Си  - Многоцелевой язык программирования высокого уровня, разработанный Денисом Ритчи в начале 1970-х гг. на базе языка BCPL. Используется на миниЭВМ и ПЭВМ. Является базовым языком операционной системы Unix , однако применяется и вне этой системы, для написания быстродействующих и эффективных программных продуктов, включая и операционные системы. Для IBM PC имеется ряд популярных версий языка Си, в том числе - Turbo C (фирмы Borland), Microsoft C и Quick C ( фирмы Microsoft ), а также Zortech C (фирмы Symantec ). Многие из указанных версий обеспечивают также работу с Си и Си++&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Си++ - Язык программирования высокого уровня, созданный Бьярном Страустрапом на базе языка Си. Является его расширенной версией, реализующей принципы объектно-ориентированного программирования. Используется для создания сложных программ. Для IBM PC наиболее популярной является система Turbo C++ фирмы Borland (США).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C# (C Sharp) – “ Си Шарп ”: объектно-ориентированный яык программирования, о разработке которого в 2000 г. объявила фирма Microsoft . По своему характеру он напоминает языки C++ и Java и предназначен для разработчиков программ, использующих языки C и С++ для того, чтобы они могли более эффективно создавать Интернет-приложения. Указывается, что C # будет тесно интегрирован с языком XML .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фортран  - Язык программирования высокого уровня, разработанный фирмой IBM в 1956 г. для описания алгоритмов решения вычислительных задач. Относится к категории процедурно-ориентированных языков. Наиболее распространенными версиями этого языка являются Фортран IV, Фортран 77 и Фортран 90. Используется на всех классах ЭВМ. Последняя его версия также применяется на ЭВМ с параллельной архитектурой .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AppleScript - Машинозависимый (ориентирован на работу с ПЭВМ типа Макинтош фиры Apple ) близкий к естественному английскому язык программирования, предназначенный для автоматизации повторяющихся задач, преимущественно связанных с процессами компьютерной графики (в том числе - обработки результатов сканирования, ввода изображений, цветоделения, составления каталогов, передачи печатных документов в World Wide Web и др.). Планировалась разработка версии этого языка для PowerPC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clipper - Язык высокого уровня и система программирования, предназначенные для разработки программ для ПЭВМ, преимущественно - систем управления большими объемами данных (см. “СУБД “ ). Владельцем и разработчиком языка и системы Clipper является фирма Nantucket (США). Начало работ по их созданию связано с разработкой компилятора для dBase (см. ниже) и относится к 1984 г. (год основания фирмы Nantucket Барри Ребеллом и Брайаном Расселом). Первые программные продукты Clipper - ClipperWinter’84 (май 1985 г.), ClipperWinter’85 (январь 1986 г.), McMax (версия для ПК Macintosh - сентябрь 1986 г.) и ClipperSummer’87 (декабрь 1987 г.). Летом 1990 г. была выпущена версия языка Clipper 5.0, получившая широкое распространение в России. Она реализует концепцию открытой архитектуры и представляет собой язык, компилятор и систему разработки программ для ПЭВМ, включающую набор команд и функций, препроцессор , компоновщик, набор утилит (в т.ч. отладчик и встроенную документацию)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown.</title>
      <link>https://example.com/post/markdown/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;все-о-git&#34;&gt;Все о Git.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это облегченный язык разметки, использующийся для форматирования простого текста. Главной особенностью языка является простой синтаксис, что делает его максимально удобным для чтения и понимания человеком. Markdown пригоден для преобразования в языки для продвинутых публикаций, например HTML, Rich Text и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Черновики для блога&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот язык разметки совместим с кучей онлайн-редакторов и блог-платформ. Можно написать черновик для своего блога в Markdown, а потом опубликовать его за секунды — все ссылки, заголовки и форматирование будут выглядеть так, как вы и задумывали. Это вам не из Word копировать. Списки задач&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Markdown-редакторах очень просто создавать списки покупок, дел и рабочих заданий. Некоторые гики используют обычный текстовый файл todo.txt как альтернативу модным Wunderlist и Todoist. Как это сделать, можно узнать на сайте Todo.txt. Мессенджеры&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Даже некоторые мессенджеры поддерживают Markdown. Например, в Telegram вы с его помощью можете применить жирное или курсивное выделение. Преимущества Markdown Универсальность&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Документы, написанные с использованием синтаксиса Markdown, представляют собой обычные текстовые файлы TXT. Их можно открыть на любой платформе и в любом редакторе. Этим они выгодно отличаются от файлов, созданных в текстовых процессорах. Пробовали открыть документ из Apple Pages в Word? Простота&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown настолько прост, что его за 10 минут смогут освоить даже те, кто до этого не слышал про все эти ваши Latex и HTML. Решётки для подзаголовков, звёздочки для выделения, тире для списков. Проще быть не может. Большой выбор инструментов&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Редакторов для работы с документами Markdown очень, очень много. Есть и онлайновые, и мобильные, и настольные инструменты. Есть монструозный Atom, красивые и минималистичные ghostwriter и iA Writer, Vim для гиков и Ulysses для профессиональных писателей. Выбирай не хочу. Конвертируемость&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Документы Markdown легко экспортировать в любые форматы: PDF, DOC, ODT. При этом их форматирование остаётся неизменным. Недостатки Markdown Ограниченность форматирования&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так как документы Markdown представляют собой просто текстовые файлы, красивых шрифтов в них не применишь. Всё-таки это скорее инструмент для написания черновиков, чем для полноценной вёрстки. Строгие правила&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Markdown текст оформляется посредством служебных символов. Один лишний знак * или #, и форматирование изменится. Так что при наборе текстов в Markdown придётся быть внимательным. Базовый синтаксис&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тексты в Markdown оформляются посредством специальных символов, вставляемых перед или после слов и фраз.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями.Git.</title>
      <link>https://example.com/post/gitt/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/gitt/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;все-о-git&#34;&gt;Все о Git.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Контроль версий, также известный как управление исходным кодом, — это практика отслеживания изменений программного кода и управления ими. Системы контроля версий — это программные инструменты, помогающие командам разработчиков управлять изменениями в исходном коде с течением времени. В свете усложнения сред разработки они помогают командам разработчиков работать быстрее и эффективнее. Системы контроля версий наиболее полезны командам DevOps, поскольку помогают сократить время разработки и увеличить количество успешных развертываний.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программное обеспечение контроля версий отслеживает все вносимые в код изменения в специальной базе данных. При обнаружении ошибки разработчики могут вернуться назад и выполнить сравнение с более ранними версиями кода для исправления ошибок, сводя к минимуму проблемы для всех участников команды. video thumbnail&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Практически во всех программных проектах исходный код является сокровищем: это ценный ресурс, который необходимо беречь. Для большинства команд разработчиков программного обеспечения исходный код — это репозиторий бесценных знаний и понимания проблемной области, которые они скрупулезно собирали и совершенствовали. Контроль версий защищает исходный код от катастрофических сбоев, от случайных ухудшений, вызванных человеческим фактором, а также от непредвиденных последствий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разработчики программного обеспечения, работающие в командах, постоянно пишут новый исходный код и изменяют существующий. Код проекта, приложения или программного компонента обычно организован в виде структуры папок или «дерева файлов». Один разработчик в команде может работать над новой возможностью, а другой в это же время изменять код для исправления несвязанной ошибки, т. е. каждый разработчик может вносить свои изменения в несколько частей дерева файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Контроль версий помогает командам решать подобные проблемы путем отслеживания каждого изменения, внесенного каждым участником, и предотвращать возникновение конфликтов при параллельной работе. Изменения, внесенные в одну часть программного обеспечения, могут быть не совместимы с изменениями, внесенными другим разработчиком, работавшим параллельно. Такая проблема должна быть обнаружена и решена согласно регламенту, не создавая препятствий для работы остальной части команды. Кроме того, во время разработки программного обеспечения любое изменение может само по себе привести к появлению новых ошибок, и новому ПО нельзя доверять до тех пор, пока оно не пройдет тестирование. Вот почему процессы тестирования и разработки идут рука об руку, пока новая версия не будет готова.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошее программное обеспечение для управления версиями поддерживает предпочтительный рабочий процесс разработчика, не навязывая определенный способ работы. В идеале оно также работает на любой платформе и не принуждает разработчика использовать определенную операционную систему или цепочку инструментов. Хорошие системы управления версиями обеспечивают плавный и непрерывный процесс внесения изменений в код и не прибегают к громоздкому и неудобному механизму блокировки файлов, который дает зеленый свет одному разработчику, но при этом блокирует работу других.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Группы разработчиков программного обеспечения, не использующие какую-либо форму управления версиями, часто сталкиваются с такими проблемами, как незнание об изменениях, выполненных для пользователей, или создание в двух несвязанных частях работы изменений, которые оказываются несовместимыми и которые затем приходится скрупулезно распутывать и перерабатывать. Если вы как разработчик ранее никогда не применяли управление версиями, возможно, вы указывали версии своих файлов, добавляя суффиксы типа «финальный» или «последний», а позже появлялась новая финальная версия. Возможно, вы использовали комментирование блоков кода, когда хотели отключить определенные возможности, не удаляя их, так как опасались, что этот код может понадобиться позже. Решением всех подобных проблем является управление версиями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программное обеспечение для управления версиями является неотъемлемой частью повседневной профессиональной практики современной команды разработчиков программного обеспечения. Отдельные разработчики ПО, привыкшие работать в команде с эффективной системой управления версиями, обычно признают невероятную пользу управления версиями даже при работе над небольшими сольными проектами. Привыкнув к мощным преимуществам систем контроля версий, многие разработчики не представляют как работать без них даже в проектах, не связанных с разработкой ПО. Преимущества систем контроля версий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программное обеспечение контроля версий рекомендуется для продуктивных команд разработчиков и команд DevOps. Управление версиями помогает отдельным разработчикам работать быстрее, а командам по разработке ПО — сохранять эффективность и гибкость по мере увеличения числа разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;За последние несколько десятилетий системы контроля версий (Version Control Systems, VCS) стали гораздо более совершенными, причем некоторым это удалось лучше других. Системы VCS иногда называют инструментами SCM (управления исходным кодом) или RCS (системой управления редакциями). Один из наиболее популярных на сегодняшний день инструментов VCS называется Git. Git относится к категории распределенных систем контроля версий, известных как DVCS (эта тема будет рассмотрена подробнее чуть позже). Git, как и многие другие популярные и доступные на сегодняшний день системы VCS, распространяется бесплатно и имеет открытый исходный код.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разрабатывать программное обеспечение можно и без управления версиями, но такой подход подвергает проект огромному риску, и ни одна профессиональная команда не порекомендует применять его. Таким образом, вопрос заключается не в том, использовать ли управление версиями, а в том, какую систему управления версиями выбрать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
